聯合國人權專員指美國用無人機炸死伊朗革命衛隊指揮官違反國際法 要求美國為此負責

〔即時新聞／綜合報導〕美國1月利用無人機空襲，造成伊朗革命衛隊指揮官蘇萊曼尼（Qassem Soleimani）等人死亡，聯合國人權調查專員6日表示，美國此舉違反國際法。

《路透》報導，聯合國人權特別專員卡拉馬德（Agnes Callamard）表示，美國無法證明蘇萊曼尼正在進行或即將對美國進行襲擊。卡拉馬德在調查報告中表示，儘管蘇萊曼尼負責伊朗在敘利亞和伊拉克的軍事戰略和行動，但由於沒有實際的生命威脅，美國所採取的行動違法。

調查報告指出，這次的攻擊行動違反《聯合國憲章》，要求美國對武裝無人機事件負責，並呼籲對武器進行更嚴格的管制。卡拉馬德預計將在9日提交調查報告給人權理事會，並由成員國討論該採取何種行動。

伊朗司法機關29日要求國際刑警組織（Interpol）對美國總統（Donald Trump）等人發布通緝令，國際刑警組織則表示，不會考慮，並發聲明指出，禁止各國為了進行政治干預或活動而提出發布通緝要求。

死白左

美國都唔係人權理事會成員

THX

個世界一直係弱肉強食，從來冇變過

以強凌弱就會俾白左攻擊到要倒台

比人炸條友係美國歐盟同聯合國都係恐怖分子黎wo
長期比人制裁緊

蘇萊曼尼係恐怖份子, 曾殺害大量平民.....

大家可以睇下2020年的人權理事會有咩成員

嚴格上都仲係成員 , 不過已經3年無派官員出席

-0-0

其實都要怪侵侵不斷退出國際組織

而且最大問題係，美國退出左又唔成立新嘅組織，搞到係國際越來越細影響力

拉

香港咁撚多浮屍唔撚理？
屌你老母

大豆緊要d
唉，有時真係爭唔落
商人岀生點都係利益行先

咁又點呀踢美國出聯合呀

真係好撚憎呢啲on9國際左膠組織

唔洗急, 一個個黎

清算左宜加首要對象先

傻啦un一向無人理